投考警員人數創7年新高 申請者多稱為理想痛心警民關係變差

投考警員人數創7年新高 申請者多稱為理想痛心警民關係變差

即時要聞

2017-07-22 12:52:57 HKT

警隊舉行夏季招募日，收到超過2,600份申請，較去年同期上升3.4%，其中有1,824人報考警員，人數創自2010年以來的新高。署理警察招募組警司敦志濠指，近年投考警察的人數不斷上升，相信是因為很多人認同警隊工作有不同崗位和挑戰性，吸引青年人投考，由於警隊是全年招募，本年度預計會招募1,855人

今次投考警員的申請者佔大多數，有1,824，有777人則投考見習督察，另有98年報考輔警。敦志濠稱警隊工作多元化，需要投考者具備多方面才能，會特別看重他們有沒有服務社會的心和價值觀是否與警隊相近，投考者亦需對時事有觸覺。

投考見習警察的中大電子工程的應屆畢業生黎先生表示，從小志願就是加入警隊，故大學時期已經參與「警隊學長計劃」，對警隊工作有所認識。他認為警隊工作具使命感，薪金的多少並非主要考慮因素。對於近年警民關係轉差，則表示相信警隊專業，「佢哋都係維護治安同法紀，自己作為市民都對警員充滿信心」，又指自己會尊重市民意見，不相信大眾對警隊形象負面。

同樣投考見習督察的應屆畢業生科大學生林小姐同樣稱認為政府工作很有意義，早前看到警方網上的招募片段，認為警察工作具挑戰性，想「變得更強而參與。」她表示自己作為年輕人都明白青年訴求和理念，亦相信不是所有年輕人都偏激，「可能某啲年輕人因為受到政治手法利用咗，佢哋又唔知，所以先係咁」。

從事文職的劉先生則第二度投考見習督察，他指從小愛看警匪劇集，萌生想成為警察的念頭，希望像劇中的警察做「正義的人」。他稱弟弟也是警察，故對警隊工作身同感受，對近年警民關係變差感到痛心，認為是市民不諒解警察工作：「市民成日叫警察幫手，但係嗰啲只不過好小事」，被問及警察會否都有害群之馬，他則指「行行都有害群之馬，警察都唔例外，不過相信都好係少部分係」。

隻狗轉彎好似撞到個差佬

為理想咁捐晒人工同唔住宿舍丫

哈

777人則投考見習督察

大學生唔洗食飯啊

她表示自己作為年輕人都明白青年訴求和理念，亦相信不是所有年輕人都偏激，「可能某啲年輕人因為受到政治手法利用咗，佢哋又唔知，所以先係咁」。

典型藍絲既口吻

就算真係 咁樣HI一HI就訓底
仲話靠呢班粉皮捉賊 真係天大既笑話

唔通同媒體講錢咩。仲駛in?

點都會有人做警架啦
如果無人肯做咪加多D錢請人
到時你地咪仲唔開心

社會無發展空間 個個考政府
出面做幾年都未必20K

連登仔個個都係做3年就30k up

狄龍套廉政第一擊既一幕
狄龍:點解要做警察?
學警:為咗除暴安良,保護市民
狄龍:我唔係要呢D答案! 講!係唔係為咗錢?
學警:.............................................

吓，唔係FG 30k, 8大50k up 咩？？？

香港要變做法西斯城市應該好易俾多少少錢已經大把人爭住做警察.

其實係受"出糧打人冇事又可隨時抄牌溝女"影響就真囉！！！！

講咁多野咪又係為錢

你個個售出黎真係30k咩？？

得罪講句 垃圾先做

直頭賤種

古詩有云：

賤 多 偽 讀
賣 多 進 唔
良 蝗 M 成
心 孽 K 書
乞 作 變 籮
兩 鷹 生 底
餐 犬 番 鏟
！ ， ， ，